加拿大讀書利and弊

有冇巴打絲打去過加拿大讀書或者讀緊,入嚟分享下

除左食飯貴過香港其他野都好好

留學國家來講 一定最多大陸人

凍

其實而家香港食飯同果邊唔係差好遠

420

出年想過去讀一年語言學校

jeng wo

淨係讀語言學校?

唔撚係呀

排華排得勁唔勁?

因為冇諗住讀master 同埋想學下英文 又想出尼做野前可以體驗下外國生活麻

香港人話就話多
但比起支那人其實極少

香港起碼可以有40蚊以下茶記lunch/下午茶
呢度出街食要畀tips同tax（除非food court/take out)
食得正常啲嘅一餐CAD $10走唔甩
晚餐唔止

利申 多倫多 成日食唐人街幾蚊叉燒飯

華人就快多過鬼佬⋯⋯
仲有呢度好左膠
少少話唔鍾意都畀人話歧視
所以呢樣唔使擔心

Canadian出名friendly
只有阿叉同唐人互屌

如果諗住嚟加拿大，
幾樣嘢要有心理準備。
一係天氣：十一月已經零度，可以到二三月仲落緊大雪。
（講緊Toronto ，Vancouver 天氣正常好多）
二就係悶。
首先好多時咁凍真係唔想出街。
二就係好多好玩戶外活動（例如夏天去canoe，冬天滑雪）都要去得遠，冇車係幾唔方便。仲有好多嘢冇伴同你一齊你都唔想去/去唔到。
未必會冇嘢玩，但慣咗香港嗰種生活真係覺得呢度幾悶。
三就係呢度節奏好慢（起碼對比起香港）。
例如啲人行得慢、做嘢慢，成日都要等。用喺香港嘅expectations 嚟到可能會好火滾。

但有兩樣嘢真係好。
首先空氣真係乾淨過香港好多，鼻屎都少啲。第二真係冇香港咁逼，冇咁大壓迫感，舒服好多。

人同地方都好過香港n咁多倍
野食又好食過香港，中菜正宗過香港
淨係依幾樣都夠殺

係個邊讀咗四年未講過英文

好普遍，唔係特別例子

今年唔知點玩

me too

仲有呢到啲公共運輸好撚差，一到夜晚想搵架車搭都冇可能，同埋呢到一到holiday/星期日啲商場就會五六點收

就算你住近鐵路，公共運輸都真係唔撚掂；購物現在己好好了，開頭來時，商場只得星期三到六係開到晚上九點，假期就全部關門或開 12 到 4

住緊東面
住就冇咩唔好 乜都有 簡單生活
但如果讀書方面有得揀 我會去其他國家 應該會多野玩D

去CA讀就讀埋Master啦，時勢所逼。

無想像中咁好 但無地方差過香港
隔離美國人工高好多

未去過英國同美國

周街大麻味
利申 Montréal 撚

利：冇乜嘢做可以專心讀書
弊：悶到日日毒在家中
利申 Edmonton撚

所有留學國家都多大陸人嘅啦...不過多唔多其實取決於major，如果你讀business相關（包括accounting，management等等），咁恭喜你基本上會有一種返左大陸上堂嘅感覺，如果係pure science，去到高年班黃種人都少，如果係文科...🤔🤔

都可以讀degree嫁，絲打幾大？

咁好撚大鍋喎，小弟係想過去讀書學英文同enjoy下外國生活

食野好多中餐

溫哥華一樣
懷念大麻未泛濫之前既加拿大

何出此言?

Richmond 勁多大陸人

香港undergrad year4 engine
低gpa
報左Ontario 既engine master
Lakehead, McMaster, York, Ottawa
希望有offer

加拿大讀書除左UT, McGill同UBC
其他大學名氣都唔大 返黎唔算多人識或聽過
但even你讀差一級既大學 出奇地係香港個印象都唔係咁差
唔似澳洲果堆咁臭
有D比上不足 比下有餘既感覺

......係腥港日日ot，平時約fd食飯難，返工逛街迫人迫車，返屋企一開門見到蝸居，零樂趣…有得揀唔會住腥港

how about SFU?

咩嚟咖

有冇Ching 知加拿大留學(master) 之後工作移民難度高唔高

睇咩科
可以睇下唔同省既提名計劃
畢業生有graduate visa可以留係加拿大一段時間
另外有master會係移民計分制加多d分

得兩個好大嘅問題
1. 悶
2. 冇車=跛咗

有無巴打知難唔難入

咁你為有去遍遠些少囉，當年我個級得我一個唐人，全校得五個，不過有好多野你唔慣呀

Edmonton 得個 mall

溫哥華根本係香港殖民地